新型肺炎船 下船し入院中の乗客２人死亡

2020年2月20日 11時38分

新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船の乗客で、ウイルスに感染し、入院して治療を受けていた80歳代の日本人の男女２人が20日、死亡しました。クルーズ船の乗客で死亡したのは初めてで、国内での感染者の死亡は３人となります。

新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船では、乗っていたおよそ3700人の乗員・乗客のうち、19日現在で621人の感染が確認されています。

政府関係者によりますと、このうち、80歳代の男性と女性合わせて２人が20日、死亡したということです。

２人はいずれも日本人で、それぞれ基礎疾患がありウイルスへの感染が確認されたため、今月11日と12日に船を下りて、医療機関に入院して治療を受けていたということです。

クルーズ船の乗客で死亡したのは初めてです。

また、国内で感染者が死亡したのは、今月13日に神奈川県に住む80歳代の女性が死亡したのに続いて３人となります。

大丈夫=没事儿

日本政府同特衰有得揮